武漢肺炎擴散 菲律賓爆首宗疑似案例

中國武漢肺炎「2019新型冠狀病毒」（2019-nCoV）疫情肆虐全球！菲律賓衛生部今（21）日發布最新消息，表示1名從武漢入境菲律賓宿霧的5歲男童，出現發燒、喉嚨發炎、咳嗽等症狀，疑似罹患武漢肺炎，目前已被送醫治療，院方也採集檢體送至澳洲進行鑑定，另外還有3例病患疑似感染武漢肺炎，但經過檢驗後顯示陰性反應。

當局透露，疑似罹患肺炎的男童目前雖然仍在發燒，但症狀已經逐漸穩定；相關單位將檢體和中東呼吸症候群（MERS）病毒、SARS病毒進行比對，結果呈現陰性反應，但進行非典型肺炎檢驗後呈現陽性，因此該檢體已送往澳洲進行比對。

當局也指出，另外有3名未去過武漢、未接觸肺炎患者的中國籍遊客，入境想前往長灘島時出現流感症狀，目前3例確定不是罹患武漢肺炎，不再出現相關症狀。

菲律賓當局強調，檢疫局已和機場、各航空公司等相關單位合作，加強菲律賓的防疫措施，同時也和世界衛生組織緊密合作、掌握最新疫情狀況；衛生部長杜克三世（Francisco T. Duque III）則呼籲，醫護人員在接觸有急性呼吸道感染的病患時，最好保持警惕，特別需要對近期到訪中國的患者採取額外預防措施。

冚球剷

香港、日本、泰國、南韓、新加坡，菲律賓，

受害者名單慢慢增加中，但越南好似未有？

澳洲

香港有確診啦？
但唔排除政府唔公佈

支那人=人型癌細胞

得返 6 日, 仲欠 12,280 呀, 快撚啲簽.

中国送大禮
全世界無得避，仲唔多謝中央的一帶一路？